[{"Problem":"习近平总书记在深入推动长江经济带发展座谈会上强调，长江经济带应该走出一条生态优先、绿色发展的新路子。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"推动长江经济带发展是党中央作出的重大决策，是关系国家发展全局的重大战略，对实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦具有重要意义。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"推动长江经济带发展，前提是坚持生态优先，把修复长江生态环境摆在压倒性位置，彻底解决长江生态环境透支问题。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"生态文明建设是关乎中华民族永续发展的根本大计，保护生态环境就是保护生产力，改善生态环境就是发展生产力，决不以牺牲环境为代价换取一时的经济增长。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"我们既要绿水青山，也要金山银山。宁要绿水青山，不要金山银山，而且绿水青山就是金山银山。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"生态环境保护和经济发展是矛盾对立的关系。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"2019 年 9 月，习近平总书记在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上强调，保护黄河是事关中华民族伟大复兴和永续发展的千秋大计。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"黄河文化是中华文明的重要组成部分，是中华民族的根和魂。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"2019 年 9 月，习近平总书记在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上强调，治理黄河，重在保护，要在治理。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"要大力宣传节水和洁水观念，树立节约用水就是保护生态、保护水源就是保护家园的意识，使爱护水、节约水成为全社会的良好风尚和自觉行动。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"黄河流域生态保护和高质量发展，要尊重规律，摒弃征服水、征服自然的冲动思想。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"推动黄河流域高质量发展。要从实际出发，积极探索富有地域特色的高质量发展新路子。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"黄河生态系统是一个有机整体，加强生态环境保护要充分考虑上中下游的差异。上游要突出抓好水土保持和污染治理。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"2020 年 1 月，习近平总书记在中央财经委员会第六次会议上强调，黄河流域必须下大气力进行大保护、大治理，走生态保护和高质量发展的路子。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"2015 年 1 月，习近平总书记在云南考察工作时强调，要把生态环境保护放在更加突出位置，像保护眼睛一样保护生态环境，像对待生命一样对待生态环境。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"自古以来，我国基本水情一直是夏汛冬枯、北缺南丰，水资源时空分布极不均衡。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"2021 年 5 月，习近平总书记在推进南水北调后续工程高质量发展座谈会上强调，水是生存之本、文明之源。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"南水北调是跨流域跨区域配置水资源的骨干工程。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"“十四五”是推动黄河流域生态保护和高质量发展的关键时期。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"扎实推进黄河大保护，确保黄河安澜，是治国理政的大事。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"严格规范取水许可审批管理， 对取用水总量已达到或超过控制指标的地区， 限制审批建设项目新增取水。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"深层承压地下水原则上只能作为应急和战略储备水源。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"流域水资源调度应当服从区域水资源统一调度。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"水资源费主要用于水资源节约、保护和管理。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"非常规水源开发利用不纳入水资源统一配置。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"严格入河湖排污口监督管理，对排污量超出水功能区限排总量的地区，限制审批新增取水和入河湖排污口。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门主要负责人对本行政区域水资源管理和保护工作负总责。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"严格执行建设项目水资源论证制度，对未依法完成水资源论证工作的建设项目，审批机关不予批准。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"禁止在饮用水水源保护区内新增排污口，对已设置的要严格管理。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"在干旱和半干旱地区开发、利用水资源，应当充分考虑生态环境用水需要。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"跨流域调水，应当进行全面规划和科学论证，统筹兼顾调出和调入流域的用水需要，防止对生态环境造成破坏。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"各流域机构要依法划定饮用水水源保护区，开展重要饮用水水源地安全保障达标建设。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"对在水资源节约、保护和管理中取得显著成绩的单位和个人要给予表彰奖励。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"充分发挥水价的调节作用，体现效率优先，大力促进节约用水和产业结构调整。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"国家对用水实行总量控制和定额管理相结合的制度，用水定额管理要靠用水总量控制来实现。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"大力推进水资源管理科学决策和民主决策，完善公众参与机制，采取多种方式听取各方面意见，进一步提高决策透明度。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"新建建设项目应制订节水措施方案，扩建和改建建设项目可不制订节水措施方案。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"保留区是协调省际或用水矛盾突出的地区间用水关系而划定的重要水资源管理和保护的水域。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"地下水已严重超采的地区取用地下水的建设项目，取水申请经省级以上水行政主管部门审批批准后可以实施。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"坚持人水和谐，尊重自然规律和经济社会发展规律，处理好水资源开发与保护关系，以水定需，量水而行，因水制宜。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"依法规范机井建设审批管理，限期关闭在城市公共供水管网覆盖范围外的自备水井。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"水资源调度方案、应急调度预案和调度计划一经批准，有关地方人民政府和部门等必须服从。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"加大农业节水力度，完善和落实节水灌溉的产业支持、技术服务、财政补贴等政策措施。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"农业用水要逐步实行阶梯式水价。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"应强制淘汰居民建筑中不符合节水标准的用水设备及产品。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"强化饮用水水源应急管理，完善饮用水水源地突发事件应急预案，建立备用水源。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"开发利用水资源应维持河流合理流量和湖泊、水库以及地下水的合理水位，充分考虑基本生态用水需求，维护河湖健康生态。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"进一步完善统一管理与分级、分部门相结合的水资源管理体制。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"建立健全水权制度，积极培育水市场，鼓励开展水权交易，运用市场机制合理配置水资源。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]}]
